% De evaluatie van het parallellisme, zoals beschreven in het eerste deel van dit
% document.

\section{Parallelisme}

In dit deel wordt gekeken naar het parallelisme van de Merkle SHA256 Tree.
Onderstaande code werd gebruikt om de metingen te doen.

\inputminted[firstline=40,lastline=75]{java}%
{../source/src/main/java/be/rubdos/ba3/parallelism/Benchmark.java}

Initiëel wordt een dataset van 128\,MB gegenereerd uit random data (met
behulp van \mintinline{java}{java.util.Random}).

Deze code meet dus enkel het algorithme en niet het genereren of inladen
van data.

De benchmark wordt 256~keer (een nacht) herhaald ter uitmiddeling van ruis%
\footnote{de wortel-$n$-wet impliceert 16~keer minder ruis,
aangezien $\sqrt{256}=16$}.

De specificaties van de gebruikte computer:

\bigskip

\begin{tabular}{>{\bfseries} l l}
    Merk en type & Lenovo ThinkPad X250 \\
    CPU          & Intel(R) Core(TM) i5-5200U CPU \\
                 & Hyperthreaded dual-core (4 virtual cores) \\
                 & 2.2\,GHz \\
                 & 3\,MB cache \\
    RAM          & 8\,GB DDR3-1600 \\
    OS           & Arch Linux 64-bit \\
    Java JRE     & OpenJDK Runtime Environment (build 1.8.0\_92-b14)
\end{tabular}

%%% Grafieken %%%

\begin{figure}
\begin{tikzpicture}[trim axis left]
\begin{loglogaxis}[%
    title=Granulariteit: benchmark (logarithmische assen: $\log(S)\rightarrow\log(\Delta t)$),
    width=\textwidth,%
    scale only axis,%
    ylabel=tijd in seconden,%
    log basis x=2,
    log ticks with fixed point,
    xticklabel={
      \pgfkeys{/pgf/fpu=true}
      \pgfmathparse{\ifdim\tick pt < 11pt 2^\tick \else \ifdim\tick pt < 21pt 2^\tick/1024 \else 2^\tick/1024/1024 \fi \fi}
      \pgfmathprintnumber[fixed]{\pgfmathresult}\ifdim\tick pt < 11pt\,B \else \ifdim\tick pt < 21pt\,kB \else \,MB \fi \fi
    },%
    x tick label style={rotate=90, anchor=east},
    ]
    \addplot+[error bars/.cd,
                y dir=both,
                y explicit] table [col sep=comma,x=gran,y=time,y error=std] {granularity_benchmark.csv};
\end{loglogaxis}
\end{tikzpicture}
    \caption{Voor heel kleine blokgroottes ($S$) heeft het algorithme zelf de overhead.
Voor grotere blokgroottes is er voornamelijk ruis te meten, maar het is toch
    duidelijk dat voor granulariteit 128\,MB er geen multicore processing meer
    wordt gebruikt, aangezien gans de dataset dan door één enkele thread moet
    worden verwerkt.}
\label{fig:granularity_benchmark}
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{tikzpicture}[trim axis left]
\begin{axis}[%
    title=Span: benchmark ($s\rightarrow\Delta t$),
    width=\textwidth,%
    scale only axis,%
    ylabel=tijd in seconden,%
    xlabel=span,
    %log basis x=2,
    %log ticks with fixed point,
    %x tick label style={rotate=90, anchor=east},
    ]
    \addplot+[ error bars/.cd,
            y dir=both,
            y explicit] table [col sep=comma,x=span,y=time,y error=std] {span_benchmark.csv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Hier wordt duidelijk enkel ruis gemeten.}\label{fig:span_bench}
\end{figure}
